
1. **Passwortkomplexität:** Verlangen Sie komplexe Passwörter, die Groß- und Kleinbuchstaben, Zahlen und Sonderzeichen enthalten.

2. **Passwortlänge:** Setzen Sie eine Mindestlänge für Passwörter fest, idealerweise mindestens 12 Zeichen.

3. **Passwortaktualisierung:** Zwingen Sie Benutzer dazu, ihre Passwörter in regelmäßigen Abständen zu ändern, z.B. alle 90 Tage. Dies verringert das Risiko bei einem möglichen Passwort-Leak.

4. **Verbot von Passwort-Wiederverwendung:** Verbieten Sie die Verwendung von alten Passwörtern und stellen Sie sicher, dass Benutzer keine Passwörter für verschiedene Dienste wiederverwenden.

5. **Multi-Faktor-Authentifizierung (MFA):** Ermutigen oder erzwingen Sie die Nutzung von MFA, um die Sicherheit weiter zu erhöhen.

6. **Passwort-Manager:** Empfehlen Sie oder erlauben Sie die Verwendung von Passwort-Managern, um starke und einzigartige Passwörter zu erstellen und zu speichern.

Es ist wichtig zu beachten, dass Passwortsicherheit nur ein Teil der gesamten Sicherheitsstrategie ist. Eine umfassende Sicherheitsrichtlinie sollte verschiedene Schichten von Schutzmechanismen umfassen.